青年打劫便利店判入教導所 官寄語不要重蹈覆轍：「時間尚早，你年紀尚輕，你媽媽都支持你；你唔係孤軍作戰，但你要作戰」

三名年齡介乎14歲至18歲少年，去年持刀行劫三間便利店，掠走近1.1萬元，早前在高等法院認罪，當中兩人被判入教導所。餘下患有讀寫障礙、過度活躍症的18歲案中主腦，還柙至今日判刑。暫委法官游德康指被告自小不幸患病，學業差兼受朋輩揶揄，最終結交損友及染上毒癮，希望他可於羈押期間戒毒及處理性格問題，最終判他入教導所，並叮囑他不可放棄自己，「時間尚早，你年紀尚輕，你媽媽都支持你；你唔係孤軍作戰，但你要作戰」。

被告母親在暫委法官游德康查問下，在公眾席上親自陳詞，指兒子性格有很大缺陷，患有讀寫障礙，令其成績不濟，「讀唔到書，所以一路搞好多嘢出嚟」，希望法庭可給予他機會繼續學業。

法官表明，判刑的出發點不單是懲罰，更是協助被告重新起步，叮囑「唔好（將病情）當成缺陷，每個人都有唔同問題要面對，冇人係完美，我都有自己嘅問題」，重要是知道問題所在。

被告聞言表示，以前不明白情況起伏及易怒的原因，與心理專家溝通後，現已知道如何與人溝通，並承諾日後遇事會找家人傾訴。法官再叮囑他，出獄後要小心，免交損友，「你喺社會上會遇到唔同嘅人，唔係個個都係好人，唔好又行返同一條路」。

游官坦言判刑非常困難，因被告並非首次犯案，更曾因違反感化令而遭加刑。雖然他干犯本案時年僅17歲，但比同案兩名被告年長，而他明顯沒有好好利用法庭以前給予的機會。

惟另一方面，被告的成長不幸，患有讀寫障礙及過度活躍症，令他在香港這缺乏彈性的教育制度中，不能享受學習過程，導致自信心下降。而且被告在校內交不到朋友，更被同學欺凌及揶揄，最終只能在三合會找到願意接受他的損友，以為罔顧法律可獲得尊敬，更染上毒癮。

游官希望被告意識到問題後可有效地處理，相信他在羈留期間沒法接觸毒品，有助他戒毒及處理性格問題，減低重犯機會。游官最終判被告入教導所，並寄語他不要重蹈覆轍，「我唔希望喺度再見到你，你唔可以放棄自己。」

打咩劫
去做警察啦

打劫就……
抗爭就……

刑事輕判
政治重判